!!! abstract "Le second degré"
    Une série de 13 vidéos pour comprendre le cours sur le second degré et quatre autres vidéos pour travailler les approfondissements du programme.

!!! success "Le cours en vidéos"
    |La méthode de résolution d'une équation du second degré.|Démontrer les résultats de la résolution<br> d'une équation second degré.|Racines d'une fonction polynôme du second degré.|
    | :------------: | :-------------: | :------------: |
    |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/KRlOrbevLq8?si=Zw7n4CPqFtTNcyHD" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/3RF9BySaATY?si=Rc0oPWuKLXXR0HT_" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/hYacWvlNnaM?si=BMQCyTlFch6IPD6X" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|

    |Déterminer le signe d'un polynôme du second degré<br> (sous sa forme développée)|Déterminer le signe d'un polynôme du second degré<br> sous sa forme factorisée|Somme et produit des racines d'un polynôme<br> du second degré|
    | :------------: | :-------------: | :------------: |
    |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/ozqxUmZ7HL0?si=JLvINGwY0yTLh6XP" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/rYi05p_J3Ag?si=JvE5E_iBBzH3uoi0" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/d4Qf3ZoUGDw?si=Mus5TcgQy0neofea" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|

    |Déterminer la forme canonique d'un polynôme du<br> second degré en utilisant les formules|Déterminer la forme canonique d'un polynôme du<br> second degré en utilisant la méthode de complétion du carré|Etude des variations  d'une fonction polynôme du second degré|
    | :------------: | :-------------: | :------------: |
    |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/d22qRCgmLtI?si=j97JkviOwnbk7nUJ" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/31kEe6Ie9ac?si=XxNN-_VyTQeLuGEQ" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/COOpc4BW69U?si=QWTDYflbNPncupDx" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|

    |Factoriser un polynôme du second degré<br> en utilisant les formules|Factoriser un polynôme du second degré<br> en utilisant une racine "évidente"|Factoriser un polynôme du second degré en utilisant<br> la somme et le produit de ses racines|
    | :------------: | :-------------: | :------------: |
    |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/gi7DW5NEWA8?si=uLG_UgNay7QtKqu0" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/4Gu19Cn9g5k?si=3lQl0jpC1H4_BIBD" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/pUHHYtsVb9k?si=LNL5ALoiOrX10muB" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|

    |Factoriser un polynôme du second degré<br> en utilisant les identités remarquables|||
    | :------------: | :-------------: | :------------: |
    |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/7KOxVWUc9Ig?si=zOZMLyo0tTr6xvk0" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|||

!!! success "Les approfondissements en vidéos"
    |Déterminer deux nombres connaissant<br> leur somme et leur produit|Factoriser $a^n - 1$ par $a - 1$|Factoriser $a^n - b^n$ par $a - b$|
    | :------------: | :-------------: | :------------: |
    |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/2TzR8fikztY?si=5_piPyjNvCDZR9iO" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/_sMAjVWNwQ0?si=Ca5HAIQbde_kA6kD" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/QEkPh91_N1k?si=xDaa7X9FFUly5r1-" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|

    |Factoriser un polynôme du troisième degré dont une racine est connue|||
    | :------------: | :-------------: | :------------: |
    |<iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/OyMSmiEKcxI?si=KT-I_u0D99j2N2yX" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>|||